\begin{aufgabe}[F08T1A1]{E7} Wir betrachten die Differentialgleichung
	\begin{equation} \label{eq:E7}
	x'=1+x^2 \sin (t-x)	
	\end{equation}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Die Lösungen \(x_k:\R\rightarrow\R,\; k\in \Z \) von \eqref{eq:E7} zu den Anfangsbedingungen \(x(k\pi)=0\) lassen sich einfach geben. Bestimmen ese Lösungen. 
		\item Für \(k \in \Z \) sei 
		\[ T_k \defeq \{ (t,x) \in \R : k\pi < t - x < (k+1) \pi \}\]
		Man zeige: Liegt ein Punkt des Graphen \(G_x \defeq \{ (t,x(t)) : t \in I \} \) eine Lösung \(x : I
	\to \R\) von \eqref{eq:E7} in \(T_k\), so ist \(G_x\subseteq T_k\).
		\item Zeigen Sie: Alle maximalen Lösungen von \eqref{eq:E7} sind auf ganz \(\R\) definiert.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \(x_k:\R\rightarrow\R,\;t\mapsto t-k\pi\) löst das Anfangswertproblem, denn \(x'_k(t)=1=1+(x_k(t))^2\underbrace{\sin (\underbrace{t-(x_k(t)))}_{=k\pi}}_{=0}\)

		\item 
		\begin{figure}[ht]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[xmin=-9, xmax=9, ymin=-5, ymax = 5,axis lines = middle,
						xtick = {-3,0,3}, ytick = {0},
						xticklabels = {\(-\pi\),0,\(\pi\)},
						xlabel = {t}, ylabel = {x}, axis on top, clip=false]
				\addplot[ fill=green!10, draw=none] coordinates {(-2,-4) (1,-4) (5,4) (2,4)};
				\addplot[ fill=blue!10, draw=none] coordinates {(-5,-4) (-2,-4) (2,4) (-1,4)};
				\addplot[ domain=0.5:5,color=black]{2*x-6};
				\node [] at (axis cs:  6,  -4	) {\(\{(t,x) \in R^2: t-x = \pi\}\)};
				\addplot[ domain=-2.5:2.5, color=black, fill=green!20]{2*x};
				\node [] at (axis cs:  7.5,  4.5	) {\(\{(t,x) \in R^2: t-x = 0\}\)};
				\addplot[ domain=-5.5:-0.5,color=black]{2*x+6};
				\node [] at (axis cs:  -6.5,  4	) {\(\{(t,x) \in R^2: t-x = -\pi\}\)};
				\node [ ] at (axis cs:  2,  1) {\(T_0\)};
				\node [ ] at (axis cs:  -1,  1.5) {\(T_{-1}\)};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}	
		\end{figure}
		
		\(f:\R\times\R\rightarrow\R, \; (t,x)\mapsto 1+x^2 \sin (t-x) \; \in C^1(\R^2)\) daher besitzt nach dem \satz{1.1} jedes Anfangswertproblem \(x'=f(t,x),\; x(\tau)=\xi\) (mit \((\tau,\xi)\in\R^2\)) eine eindeutige maximale Lösung \(\lambda_{(\tau,\xi)}: I \rightarrow\R\). Insbesondere haben \(x_k\) (aus a) als auf \(\R\) definierte Lösungen das Randverhalten einer maximalen Lösung und daher sind \(x_k=\lambda_{(k\pi,0)}\) die maximalen Lösungen von \(x'=f(t,x),\; x(\tau)=\xi\).

		Ist \(x:I\rightarrow\R\) Lösung von \(x'=1+x^2 \sin (t-x)\) und \(\tau\in I\) mit \((\tau,x(\tau))\in T_k\) dann ist \(x\) Einschränkung der maximalen Lösung \(\lambda_{(\tau,x(\tau))}\). Die Graphen \(\Gamma(\lambda_{(\tau,x(\tau))})=\{(t,\lambda_{(\tau,x(\tau))}):t\in I_{(\tau,x(\tau))}\} \).

		\begin{figure}[ht]
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Bilder/E7-2.png}
		\end{figure}
		\(\Gamma(x_{k+1}),\; \Gamma(x_k)\) sind paarweise disjunkt, denn \((\tau,x(\tau))\in T_k\) und \(T_k\not\ni (\tau,x_{k+1}(\tau))\;\not=\;(\tau,x_{k}(\tau))\not\in T_k\).

		Also sind die Graphen verschieden und nach Eindeutigkeit (Ex. \& Eind.) dann paarweise disjunkt. Da \(\lambda_{(\tau,x(\tau))}\) stetig ist, gilt:
		\[t-(k+1)\pi < \lambda_{(\tau,x(\tau))} < t-k\pi\quad \text{für alle }t\in T_{(\tau,x(\tau))}\]
		denn sonst hat die stetige Funktion \(\lambda_{(\tau,x(\tau))}-t+k\pi\) bzw. \(\lambda_{(\tau,x(\tau))}-t+(k+1)\pi\) einen Vorzeichenwechsel also laut Zwischenwertsatz eine Nullstelle (auf \(I_{(\tau,x(\tau))}\))\quad \(\lightning\) \quad zu \(\Gamma(\lambda_{(\tau,x(\tau))}),\;\Gamma(x_{k+1}),\; \Gamma(x_k)\) paarweise disjunkt.

		\item Gilt laut a) für \((\tau,\xi)=(k\pi,0)\)  und damit für alle \((\tau,\xi)\) mit \(\tau-\xi=k\pi\;(k\in\Z)\).

		Für \((\tau,\xi)\in T_k = \left\{(t,x)\in\R^2:t-x\in\;]k\pi,(k+1)\pi[\right\}\):


		Sei \(I_{(\tau,\xi)}=]a,b[\).

		Angenommen \(b\leq \infty\), dann \[\Gamma_+(\lambda_{(\tau,\xi)})=\{(t,\lambda_{(\tau,\xi)}(t)):t\in [\tau,b[\} \underset{(b)}{\subseteq} ([\tau,b[\times\R) \cap T_k\] 
		ist beschränkt und daher realtiv kompakt in \(\R^2\) im Widerspruch zur \satz{1.4}.

		Analog: \(a>-\infty\).
		\[\Rightarrow\; \Gamma_-(\lambda_{(\tau,\xi)})=\{(t,\lambda_{(\tau,\xi)}(t)):t\in\; ]a,\tau]\} \underset{(b)}{\subseteq} (]a,\tau]\times\R) \cap T_k \quad\text{beschränkt.}\]
		\begin{figure}[ht]
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Bilder/E7-3.png}
		\end{figure}
	\end{enumerate}
\end{loesung}